# Тех. предложение (аванпроект)
> 2019.04.09 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [R&D](rnd.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

|**Phase**| | |**Design**| | | | |**Mass prod.:**| |
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**[R&D phases](rnd.md)**|0 (pre‑A)|A|≈ B|≈ B|≈ C|≈ C/D|≈ E|…|F|
|**[НИОКР](rnd.md)**|[НИР](rnd_0.md)|[АП](rnd_ap.md)|[ЭП](rnd_ep.md)|[ТП](rnd_tp.md)|[РКД (РРД)](rnd_rkd.md)|[Макеты, НЭО](test.md)|[ЛИ](rnd_e.md)|ПСП → СП → ПЭ|Вывод|
| |**[NIR](rnd_0.md)**|**[AP](rnd_ap.md)**|**[EP](rnd_ep.md)**|**[TP](rnd_tp.md)**|**[RKD (RRD)](rnd_rkd.md)**|**[Models, Tests](test.md)**|**[LI](rnd_e.md)**|**PSP → SP → PE**|**Closeout**|

> <small>**Техническое предложение (Аванпроект, АП)** — русскоязычный термин. **Phase A** — примерный англоязычный эквивалент.</small>

**Техническое предложение (Аванпроект, АП).** Анализ [ТЗ](tor.md). Подбор материалов. Разработка АП с присвоением документам литеры 「П」. АП разрабатывается с целью выявления дополнительных или уточнённых требований к [изделию](unit.md) (технических характеристик, показателей [качества](qm.md) и др.), которые не могли быть указаны в ТЗ или рассмотрены на этапе [НИР](rnd_0.md), и это целесообразно сделать на основе предварительной конструкторской проработки и анализа различных вариантов изделия.

1. Разрабатывается по [ГОСТ 2.103](гост_2_103.md) или по ГОСТ 2.118, в зависимости от того, что задано в ТЗ;
1. Не распространяется на [КД](doc.md), разрабатываемую по заказу Мин. обороны <small>([ГОСТ 2.103](гост_2_103.md) п. 4.1)</small>;
1. Не является этапом ОКР.

**Phase A.** Concept & technology development.

| | |
|:--|:--|
|**Вх. данные**|・[ТЗ](tor.md)<br> ・[контракт](contract.md)<br> ・целевая программа с обоснованием состава НА и экспериментов<br> ・материалы [НИР](rnd_0.md)<br> ・прочие [ИД](init_data.md) от Заказчика|
|**Вых. данные**|АП и СЧ АП|
|**Итог**|присвоение литеры 「П」|
|**[НД](doc.md)**|・[РК‑11](const_rk.md)<br> ・[ГОСТ 0015-002](гост_00152.md) 「СРПП. Проведение тех. экспертизы в процессе разработки изделий」<br> ・[ГОСТ 2.102](гост_2_102.md) 「ЕСКД. Виды и комплектность КД」<br> ・[ГОСТ 2.103](гост_2_103.md) 「ЕСКД. Стадии разработки」<br> ・[ГОСТ 2.105](гост_2_105.md) 「ЕСКД. Общие требования к текстовым документам」<br> ・[ГОСТ 2.106](гост_2_106.md) 「ЕСКД. Текстовые документы」<br> ・[ГОСТ 8.573](гост_8_573.md) 「Метрологическая экспертиза」<br> ・[ГОСТ 15.102](гост_15_102.md) 「ТЗ на аванпроект」<br> ・[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) 「Порядок выполнения аванпроекта」<br> ・[ГОСТ 27.1.02](гост_27_1_02.md) 「ПОН」 (взамен ГОСТ 15.206‑84 「ПОН」 <mark>(убрать пометку в 2020 году)</mark>)<br> ・[ГОСТ 51540](гост_51540.md) 「Военная техника. Термины и определения」|
|**Процесс**|[формирование](faq.md#Словоблудие) материалов АП|
|**[УЗК](trl.md)**|5 ‑ 6|



## Документация АП
**Таблица.** Типовая комплектность документации

<small>

|**№**|**Наименование документа АП на СЧ КК**|**Соглас.**|**Утвержд.**|**Примечание**|**Основание**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|1|**[Ведомость СЧ АП](lordsac.md)**|ВП Исполнителя|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.4|
|2|**[Заключение ВП](report.md)**|ВП Исполнителя|ВП Исполнителя| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1|
|3|**[Заключение Заказчика](report.md)**|Заказчик|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1|
|4|**[Заключение НТС Исполнителя](report.md)**|НТС Исполнителя|Исполнитель| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1|
|5|**[Матрица соответствия](matrix_compl.md)**|Исполнитель|Заказчик| |[СТО 301-49](sto_301_49.md)|
|6|**[Отчёт о патентных исследованиях](report.md)**|Исполнитель|Исполнитель| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.4|
|7|**[ПЗ](report.md)**|Исполнитель|Исполнитель| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.4|
|8|**[План совместных работ](plan.md)**|Заказчик|Соисполнитель|Вкл. [План‑проспект выпуска](plan.md)|[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1|
|9|**Предварительная ПОБ**|Исполнитель|Исполнитель|При наличии требования в ТЗ|[РК‑11](const_rk.md) п.2|
|10|**Предварительная ПОН**|Исполнитель|Исполнитель|При наличии требования в ТЗ|[РК‑11](const_rk.md) п.2|
|11|**[Предварительная ПОЭМС](eccap.md)**|Заказчик|Исполнитель|При наличии требования в ТЗ|[ГОСТ 56531](гост_56531.md)|
|12|**[Предложения в Проект ЕСП создания изделия](plan.md)**|Заказчик, соисп. и их ВП|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.4|
|13|**Проект Программы обеспечения качества**|Заказчик|Заказчик|При наличии требования в ТЗ| |
|14|**[Проект схемы деления СЧ КК](draw.md)**|Заказчик|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.4.3.7|
|15|**[Проект ТЗ на СЧ ОКР](tor.md)**|Исполнитель|Исполнитель| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.4.3.6|
|16|**[Решение о порядке защиты](report.md)**|Исполнитель|Заказчик|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.8|
|17|**[ТЗ на СЧ АП](tor.md) (копия)**|ГНИО|Заказчик|Разраб. Заказчик|[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) т.А.1|
|18|**[Чертёж общего вида СЧ АП](draw.md)**|Заказчик|Заказчик| |[ГОСТ 15.103](гост_15_103.md) п.5.1.4|

</small>



## Рабочий процесс
<mark>TBD</mark>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[R&D](rnd.md)】**<br> [Design review](design_review.md) ~~ [Management](mgmt.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Proposal](proposal.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Validation, Verification](vnv.md)<br> [АП](rnd_ap.md) ~~ [ЛИ](rnd_e.md) ~~ [Макеты, НЭО](test.md) ~~ [НИР](rnd_0.md) ~~ [РКД (РРД)](rnd_rkd.md) ~~ [ТП](rnd_tp.md) ~~ [ЭП](rnd_ep.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
